\documentclass[a4paper, 11pt]{scrartcl}

% Package für Farben.
% "table" lädt das Modul für "\rowcolors"
\usepackage[table]{xcolor}
% Package, um Tabellen einzufärben
\usepackage{colortbl}

\usepackage{lmodern}
\usepackage[ngerman]{babel}

% ams = Mathe-Pakete -> Siehe "align" weiter unten
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}

% Paket für das Eurosymbol -> \EUR{}
\usepackage[right]{eurosym}

% Paket um Aufzählungszeichen zu ändern -> \setlist
\usepackage{enumitem}

% Dieses Paket aktiviert multirow, multicolumn in Tabellen
\usepackage{multirow}

\setlength{\parindent}{0cm}

% Eigene Farben definieren
\definecolor{LightCyan}{rgb}{0.88,1,1}
\definecolor{dunkelgrau}{rgb}{0.8, 0.8, 0.8}
\definecolor{hellgrau}{gray}{0.9}
% "Variablen" definieren
\newcommand{\zeilenfarbeKopf}{dunkelgrau}
\newcommand{\zeilenfarbeZeile}{white}
\newcommand{\zeilenfarbeAlternativzeile}{hellgrau}

% Eigener Spaltentyp: Roter Hintergrund, rechtsbündig
\newcolumntype{z}{>{\columncolor{red}}r}

\begin{document}

	\section{Diese Section beinhaltet Listen}


	\subsection{Itemize}

	% Strich-Liste
	\begin{itemize}
		\item item 1
		\item item 2
		\begin{itemize}
			\item item 1
			\item item 2
		\end{itemize}
		\item item 3
		\item item 4
		\item item 5
	\end{itemize}


	\subsection{Enumerate}

	% Anpassung der Zählweisen pro Ebene.
	% Beispiel: \arabic, \alph, \Alph, \roman, \Roman
	\setlist[enumerate,1]{label={\alph*.}}
	\setlist[enumerate,2]{label={\Roman*.}} 

	% Nummerierte Liste
	\begin{enumerate}
		\item item 1
		\begin{itemize}
			\item item 1.1
			\item item 1.2
		\end{itemize}
		\item item 2
		\begin{enumerate}
			\item item 2.1
			\item item 2.2
		\end{enumerate}
		\item item 3
		\item item 4
		\item item 5
	\end{enumerate}


	\subsection{Description}

	% Auflistung mit "key"
	\begin{description}
		\item[Item1] Beschreibung von Item1
		\item[Item2] Beschreibung von Item2
		\item[Item3] Beschreibung von Item3
	\end{description}



	\newpage
	\section{Diese Section beinhaltet Tabellen}

	% Tabellenverzeichnis einfügen
	\listoftables
	
	% Vertikaler Abstand von 1em (einer Text-Zeile).
	% Auch hier sind bspw. "cm" möglich
	\vspace{1em}

	\subsection{Tabelle}

	% Anfang der "table"-Umgebung. Die eckigen Klammern sind optional
	% und geben die Positionierung der Tabelle auf der Seite an.
	% h = hier, t = top, b = bottom.
	% Ohne Anhgabe ist [tb] der Standard
	\begin{table}[htb]
		% Eine Tabelle, wo die erste Spalte eine fixe Breite hat
%		\begin{tabular}{|p{5cm}|c|r|} % p -> Breite der Spalte
	
		% Eine Tabelle, woe die letzte Spalte rot ist
%		\begin{tabular}{|l|c|z|} % z -> Siehe oben: \newcolumntype
	
		% Tabelle mit Ausrichtung des Inhalts
		% l = left, c = center, r = right
		% Die Pipes | geben den Rand an
		\begin{tabular}{|l|c||r|}
			% Horizontale Trennlinie
			\hline
			% Überschreiben der Farbe für die Kopfzeile
			\rowcolor{yellow}
			% Textbf macht den Text fett.
			% Das und-Zeichen ist der Trenner für "nächste Zelle"
			\textbf{Header1} & \textbf{Header2} & \textbf{Header3} \\
			\hline
			A1 & \multirow{2}{*}{Ein Zelle die zwei Zeilen hoch ist}  & 12345 \\ 
			% \cline{start-ende} anstatt hline, weil sonst die Zelle
			% über zwei Zeilen durchgestrichen wird.
			% Cline muss hinter dem \\ stehen
			\cline{1-1} \cline{3-3}
%			\hline
			A2 &  & 12345  \\
			\hline
			% Erstellen einer Mehrspaltigen Zelle. mit "|c|" geben wir Ränder
			% und die Textausrichtung an
			\multicolumn{2}{|c|}{ Ein Zelle die zwei Zeilen breit ist} & 12345 \\
			\hline
			A1 & A1 text & 12345 \\
			\hline
			\rowcolor{LightCyan}
			C1 & A2 text & 12345 \\
			\hline
		\end{tabular}
		\caption{Eine Basistabelle}
	\end{table}


	\begin{table}[htb]
		% Definition von "Zebra-Layout" mit oben definierten Farben
		% Anstatt der "Variablen" kann auch direkt die Farbe genutzt werden
		\rowcolors{1}{\zeilenfarbeAlternativzeile}{\zeilenfarbeZeile}
		\begin{tabular}{|l|c|r|}
			\hline
			\rowcolor{\zeilenfarbeKopf}
			\textbf{Header1} & \textbf{Header2} \\
			\hline
			A1 & 1\\
			\hline
			A2 & 1\\
			\hline
			A3 & 1\\
			\hline
			A4 & 1\\
			\hline
			A5 & 1\\
			\hline
			A6 & 1\\
			\hline
			A7 & 1\\
			\hline
			A8 & 1\\
			\hline
			A9 & 1\\
			\hline
			A10 & 1\\
			\hline
			A11 & 1\\
			\hline
			A12 & 1\\
			\hline
		\end{tabular}
	\caption{Eine tolle Tabelle mit Zebrastreifen}
	\end{table}


	\subsection{Tabbing}
	
	\begin{tabbing}
		% Erste Zeile definiert die Tabstopps
		% \kill beendet die Definition ohne eine Zeile im PDF auszugeben
		% Tabstopp nach 3 cm
		\hspace{3cm}\=\kill
		% Zu kurzer Tabstopp, dadurch überlappt der Text
%		\hspace{1cm}\=\kill
		Kontoinhaber: \> Max Mustermann 	\\
		IBAN: 	\> DE12 1234 1234 1234 56 	\\
		BIC:  	\> ABDEF00
	\end{tabbing}


	\subsection{Align}
	
	% Align wird für mathematische Formeln genutzt.
	% Alle Gleichungen werden am Gleichheitszeichen (&=) ausgerichtet
	\begin{align}
		a + b + c &= 10x + 20y * 100 \\
		c &= 123,99 \\
		\dfrac{\mbox{\EUR{20}}}{Stunde} * 30,5 Stunden &= \mbox{\EUR{610,00}}
	\end{align}

\end{document}

